\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Er war ein Pfadfinder}  


\beginsong{Er war ein Pfadfinder}[]
\beginverse  
Ref.: Er war ein Pf\chord{e}adfinder von ker\chord{C}nigem Schl\chord{H^7}iff,  \\
er h\chord{e}ielt sich die Treue, was kei\chord{C}ner be\chord{H^7}griff; \\
so m\chord{e}anche Vereine, die l\chord{a}achten ihn aus - \\
doch die Pf\chord{e}adfinderkluft, die z\chord{H^7}og er nicht \chord{e}aus! \\
\endverse


\beginverse 
1. Mit \chord{e}12 Jahren fing er als Jung\chord{C}pfadfinder \chord{H^7}an; \\
er w\chord{e}ar zwar der kleinste, doch sch\chord{C}on wie ein M\chord{H^7}ann. \\
Und \chord{e}alle Gesetze von B\chord{a}aden-Powell, \\
die k\chord{e}annte er damals schon ve\chord{H^7}ry w\chord{e}ell. \\
\endverse

\beginverse 
2. Er w\chord{e}ar auch einmal S\chord{C}ippenk\chord{H^7}och, \\
vers\chord{e}alzte die Suppe n\chord{C}och und n\chord{H^7}och. \\
Zwei Pfund S\chord{e}alz in der Suppe, die ließen ihn k\chord{a}alt, \\
und er m\chord{e}achte auch nicht vor R\chord{H^7}egenwürmern h\chord{e}alt. \\
\endverse

\beginverse 
3. Des N\chord{e}achts schlief er immer \chord{C}unter dem B\chord{H^7}ett, \\
die F\chord{e}olge davon war, er w\chord{C}urde Korn\chord{H^7}ett. \\
Die S\chord{e}ippe kaufte zum Lager Sch\chord{a}aumgummi ein, \\
doch \chord{e}er schlief lieber auf Sch\chord{H^7}ottergest\chord{e}ein. \\
\endverse

\newpage

\beginverse 
4. Und als er \chord{e}endlich S\chord{C}ippenführer w\chord{H^7}ar, \\
Da l\chord{e}iebte er ein Mädchen mit st\chord{C}rohblondem H\chord{H^7}aar, \\
Er l\chord{e}iebte sie heiß, doch - sie w\chord{a}ar ihm nicht treu. \\
Da w\chord{e}idmet er sich wieder der Pf\chord{H^7}adfinder\chord{e}ei. \\
\endverse

\beginverse 
5. Mit \chord{e}17 trat er in die T\chord{C}anzschule \chord{H^7}ein, \\
trat s\chord{e}einer Partnerin \chord{C}oft gegen's B\chord{H^7}ein, \\
er w\chord{e}iegte die Mädchen im T\chord{a}angoschritt, \\
doch das F\chord{e}ahrtenmesser führte er im S\chord{H^7}ockenhalter \chord{e}mit. \\
\endverse

\beginverse 
6. Am \chord{e}30. Mai kratzte \chord{C}er sich am B\chord{H^7}ein, \\
mit B\chord{e}lutvergiftung ging er in die J\chord{C}agdgründe \chord{H^7}ein. \\
Chief B\chord{e}aden-Powell stand am H\chord{a}immelstor, \\
zur Beg\chord{e}rüßung sang der h\chord{H^7}immlische Ch\chord{e}or: \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: unbekannt\\
\end{angaben}
